# HtmlReportTs
## 概要 
htmlをReportとして使用するためのサンプル(htmlをそのまま印刷)  
jsonデータをhtmlテンプレートの内容にあわせて帳票用に加工  
ページを超えると自動で改ページし  
ヘッダー・フッターなどを再表示機能を簡易的に実行出来ます  

## 使用方法
***    
    <!-- 本プロジェクト -->
    <script src="./../javascript/report.js"></script>

    <!-- https://github.com/cognitom/paper-css -->
    <link rel="stylesheet" href="./../css/paper.min.css">
***

## Reportテンプレート処理概要  
各タブに以下Attributeを追加し、そのタグ内に<header><footer>を追加する

reporttype="page"       ページヘッダー・フッター  
reporttype="group1～9"  グループヘッダー・フッター  
reporttype="detail"     詳細  
(reportpropertyには疑似json形式でプロパティを設定※javasciptでの指定も可)

サンプルイメージ（通常）
***
    <!-- ページ -->
    <div reporttype="page" reportproperty="{.....}">
        <!-- pageheader(ページヘッダ)-->
        <header style="height:15mm; position:relative">
            <div style="text-align:center">都道府県リスト(page-header)</div>
        </header>
        <!-- pagefooter(ページフッタ)-->
        <footer style="height:15mm; position:relative">
            <div style="text-align:center">フッタ(page-footer)</div>
        </footer>
    </div>
    <!-- グループ -->
    <div reporttype="group1" reportproperty="{.....}">
        <header style="height:15mm; position:relative">
            xxxxx
        </header>
        <footer style="height:15mm; position:relative">
            xxxxx
        </footer>
    </div>

    <!-- 詳細 -->
    <div reporttype="detail"  reportproperty="{.....}">
        <div>
            Name：[[name]]
        </div>
    </div>
***

サンプルイメージ（テーブル連結） reporttype="group1" と reporttype="detail" が1つのテーブルとして作成
***
    <div reporttype="group1" reportproperty="{.....}">
        <table>
            <!-- グループヘッダー（reporttype="detail"のテーブルと連結） -->
            <thead>
                <tr>
                    xxxxx
                </tr>
            </thead>
            <!-- グループフッタ（reporttype="detail"のテーブルと連結） -->
            <tfoot>
                <tr>
                    xxxxx
                </tr>
            </tfoot>
        </table>
    </div>

    <div reporttype="detail"  reportproperty="{.....}">
        <table style="width:100%">
            <!-- タイトルはこちらを利用 -->
            <thead>
                <tr>
                    <th style="width:20mm">Name</th>
                </tr>
            </thead>
            <tbody>
                <tr >
                    <td>[[name]]</td>
                </tr>
            </tbody>
            <!-- ページ計などセット(高さを変更するとおかしくなるので注意！) -->
            <tfoot>
                <tr >
                    <td>[[count]]</td>
                </tr>
            </tfoot>
        </table>
    </div>

***

テンプレート内でjsonとの連動項目は [[xxx]] で記述
引数のjsonで該当フィールドが置換されます。

特別文字列：  
[[page]]・・ pagecount(ページ数)  
[[pages]]・・allpagecount(総ページ数)  

formatしたい場合には || の後に文字列を追加 [[xxx||yyyy/MM/dd ]]  
formatdelimiter の場所参照(javascriptも同じもの参照)  
対象のformatが存在しない場合は自分で作成(改造)するか、bindするデータをformat済みにして対応

レポートの生成は javascript で以下実行  
***
const rpt = new window.DoraReport.Report();  
rpt.Data = {x:"aa"};     //jsonData  
rpt.run(); 
***

##  Reportクラス(全体)

### プロパティ
#### Data
jsonデータ 
#### MarginCss 
 余白用のCSS(string)  

#### Section
└Page: ReportPageSectionSetting(後述)  
└Detail: ReportDetailSectionSetting(後述)  
└Group1～9: ReportGroupSectionSetting(後述)  
  
※reporttype以外は全てjavascriptでの記述が可能  

### イベント
#### ReportEndFunction
作成後に呼び出されるfunction(普通のhtmlが作成されるので、必要であればゴリゴリすることも可) 

## ReportPageSectionSetting

### イベント
#### FormatEventFunction   
FormatEventFunction: (isHeader: boolean, ele: HTMLElement,data:any)  
ヘッダーの場合はisHeader=true  
※sample(eventtest.html参照)  
**※注意：footerについては高さが変更になるエレメントの操作はしないでください**

## ReportDetailSectionSetting

### プロパティ
#### IsMergeTable (boolean)  
falseの場合、各sectionにtabletagを配置(各sectionと結合しない)  

#### DetailRepeatCount (number)  
空欄(trタグ)の件数  

#### HideDuplicatesField (array)  
データ重複時非表示Field  

### イベント
#### FormatEventFunction    
FormatEventFunction: (isBlank: boolean, ele: HTMLElement,data:any)  
空白行の場合（DetailRepeatCountプロパティ使用時）はisBlank=true  
※sample(eventtest.html参照)  

## ReportGroupSectionSetting
### プロパティ

#### IsMergeTable (boolean)  
falseの場合、各sectionにtabletagを配置(各sectionと結合しない)  

#### BindField (string)  
連結するfield(GroupBindfield)  

#### IsPageRepert (boolean)  
改ページの場合、データを繰り返し表示  

#### IsBreakPage (boolean)  
BindField プロパティ変更時に改ページ（複数は不可）  
※複数必要な場合はjsonで対応しておくこと  

#### IsPageReset (boolean)  
グループの改ページ時に[[page]],[[pages]]をリセットする

### イベント
#### FormatEventFunction    
FormatEventFunction: (isHeader: boolean, ele: HTMLElement,data:any)  
ヘッダーの場合はisHeader=true  
※sample(eventtest.html参照)  


## ヘッダー、フッターの合計計算について
便利なsum関数などはありません。  
あらかじめ計算した結果をjsonにセットして対応してください  

## 苦手なもの
・自然改行が含む帳票（動きが予測できない） 

***
【イメージ】  
ああ  
ああ  
---- (自動で改ページ)  
いい  
いいい  
***  

・fontがクライアントに依存するので注意が必要（フォントを固定したい場合はwebfont利用することをおすすめ）  

## 本体のコンパイル方法(TypeScript)
 
npm install 

npm run build　ビルド 
npm run watch　デバッグ 
 
※作成されるJavaScript dist\javascript\ 
 
## Server側で作成するサンプル(簡易帳票システムサンプル)

\server 内にPuppeteer( https://github.com/hardkoded/puppeteer-sharp )でPDFを作成するサンプル(C#)  
(最初の実行はHeadless Chromeのダウンロードが発生して遅いので注意)  
各種ボタンクリックで帳票のダウンロードが可能  
開発時にはhtmlを変更を変更してリロードで(疑似)ホットリロードしながら開発が可能  
本番はサーバ側でデータを差し込んでPDF作成  
(サーバ側から JavaScript runReport Functionを呼び出し)  
といったことが可能  
Node.js版のサンプルも追加(2020/05)  
※サンプル内の帳票(\sampleフォルダ)は全て同じファイルです  

## 最後に
普通に市販ソフトのActiveReports等の利用したほうがよいですが  
ちょっと簡単にReportを作成したい場合には使えるかも・・  


こちらのコンポーネント使用させて頂きました。(Thank you！)  
https://github.com/cognitom/paper-css
